陳茂波：港股作為外資投資中資股的跳版 即使加稅仍比大陸低 基於政治原因他們不會直接投資中國

陳茂波稱理解市民期望更多紓困措施 政府已盡了力

財政司長陳茂波在一個電台節目指，今份預算案在非常困難的時期下出爐，理解市民期望有更多紓困措施，但希望他們明白政府已經盡了力。

對於有聽眾建議擴寬電子消費券計劃的彈性，容許長者、殘疾人士等申請換領現金，陳茂波表示會繼續聽取社會意見，但重申消費券有助刺激本地消費，可用範圍很大，相信與現金相比，使用限制不會太大。他又指，去年政府推出現金派發計劃時，社會有聲音要求改派消費券，但今年的社會反應卻完全相反。

設立股息稅等新稅項須從詳考慮

陳茂波重申，增加股票印花稅並不會動搖本港作為國際金融中心的地位，亦不會削弱競爭力，強調海外投資者將繼續透過香港股市投資中資股，即使股票印花稅輕微上調，但其他收費仍然比內地股市為低，加上香港沒有外匯管制，資金自由流動，有很深的資金池。

被問到會否增設股息稅和資產增值稅，陳茂波表示不是不值得考慮，但必須有審慎和全面的評估，因為本港退休人士是依賴股息作為被動收入。至於撤銷酒稅，陳茂波表示，香港自2008年取消紅酒稅後，的確令香港變成亞洲最大紅酒的拍賣中心，但取消其他酒類的稅項，牽涉健康問題，並不是簡單的議題。

原文網址：

陳茂波搞港獨

下, 大陸係單邊收0.1%, 你係雙邊收0.13%, 高一倍有多, 當初你加稅既決定原來係建基於一個錯既資料, 有冇咁兒戲

加30%(一來一回即60%)叫輕微上調?
你個人入息稅都輕微上調一下丫唔該

咁跌市係點解釋？

全球股市俾佢推冧咗

依家港股同a股有咩分別？

連香港人自己都唔玩港女
美股post多人勁多